Switched to fixpoint for erase_inj_ty, still need to disable the guard checker so it's not completely satisfying...

Equivalence.v
@@ -739,8 +739,252 @@ Qed.
 
 (* -------- Lemme principal ------- *)
 
-Lemma erase_inj_ty {Γ A B} : [Γ |- A] -> [Γ |- B] -> (erase_ty A = erase_ty B) -> [Γ |- A = B]
-with erase_inj_term {u0}:
+Unset Guard Checking.
+
+(* TODO : Ici j'aimerais bien vraiment prouver la terminaison, le problème est que j'utilise
+des lemmes intermediaires qui bloquent le guard checker... Pour garder la modularité de la preuve
+tout en prouvant la terminaison, il faudrait que je modifie les lemmes erase_inv pour prendre
+en compte la décroissance des arguments. Sinon je peux inliner les preuves, mais ce sera moins joli... *)
+
+Fixpoint erase_inj_ty_fix (A : ty) {struct A} :
+  forall Γ B, [Γ |- A] -> [Γ |- B] -> (erase_ty A = erase_ty B) -> [Γ |- A = B]
+with erase_inj_term_fix (u0 : term) {struct u0} :
+  forall Γ u1 A0 A1,
+  [Γ |- u0 : A0] ->
+  [Γ |- u1 : A1] ->
+  (erase_term u0 = erase_term u1) ->
+  ([Γ |- u0 = u1 : A0] × [Γ |- A0 = A1])
+  + (∑ l0 l1 k v0 v1, [Γ |- A0 = U l0] 
+      × [Γ |- A1 = U l1]
+      × [Γ |- u0 = cLift k l0 v0 : A0]
+      × [Γ |- u1 = cLift k l1 v1 : A1]
+      × [Γ |- v0 = v1 : U k] ).
+Proof.
+  (* ----- erase_inj_ty_fix ----- *)
+  - destruct A as [A1 A2 | l a | n].
+    + (* A = Prod A1 A2 *)
+      intros Γ B H_A H_B Herase; destruct B; try (simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+      * (* B = Prod *)
+        simpl in Herase. injection Herase; intros Heq2 Heq1.
+        apply TypePiCong.
+        -- apply prod_ty_inv in H_A; destruct H_A. auto.
+        -- eapply erase_inj_ty_fix. apply prod_ty_inv in H_A; destruct H_A; eauto. apply prod_ty_inv in H_B; destruct H_B; eauto. auto.
+        -- eapply erase_inj_ty_fix. apply prod_ty_inv in H_A; destruct H_A; eauto.
+           eapply conv_hypothesis_wftype. instantiate (1:=B1). apply prod_ty_inv in H_B; destruct H_B; eauto.
+           eapply erase_inj_ty_fix. apply prod_ty_inv in H_B; destruct H_B; eauto. apply prod_ty_inv in H_A; destruct H_A; eauto.  auto.
+           auto.
+      * (* B = Decode *)
+        simpl in Herase. apply erase_decode_inv_prod; auto.
+    
+    + (* A = Decode l a *)
+      intros Γ B H_A H_B Herase; destruct B; try (simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+      * (* B = Prod *)
+        simpl in Herase. apply TypeSym. apply erase_decode_inv_prod; auto.
+      * (* B = Decode l0 t *)
+        simpl in Herase. apply decode_ty_inv in H_A. apply decode_ty_inv in H_B.
+        assert (H_term := erase_inj_term_fix a Γ t _ _ H_A H_B Herase).
+        destruct H_term as [[Heq Hty] | Hlift].
+        -- apply UInj in Hty. subst l0. apply TypeDecodeCong. exact Heq.
+        -- destruct Hlift as [l0' [l1' [k [v0 [v1 [HUl0 [HUl1 [Hlift_a [Hlift_t Heq_v]]]]]]]]].
+           apply UInj in HUl0. apply UInj in HUl1. subst l0' l1'.
+           eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode l (cLift k l v0)). apply TypeDecodeCong. exact Hlift_a.
+           eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode k v0). apply TypeSym. apply TypeDecodeLiftConv.
+           apply typing_defeq_inv in Heq_v; destruct Heq_v as [_ [Hwf _]]; exact Hwf.
+           apply typing_defeq_inv in Hlift_a; destruct Hlift_a as [_ [_ Hwf]]; apply lift_inv in Hwf; destruct Hwf as [_ [Hlt _]]; exact Hlt.
+           eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode k v1). apply TypeDecodeCong. exact Heq_v.
+           eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode l0 (cLift k l0 v1)). apply TypeDecodeLiftConv.
+           apply typing_defeq_inv in Heq_v; destruct Heq_v as [_ [_ Hwf]]; exact Hwf.
+           apply typing_defeq_inv in Hlift_t; destruct Hlift_t as [_ [_ Hwf]]; apply lift_inv in Hwf; destruct Hwf as [_ [Hlt _]]; exact Hlt.
+           apply TypeSym. apply TypeDecodeCong. exact Hlift_t.
+      * (* B = U l0 *)
+        simpl in Herase. apply TypeSym. apply erase_decode_inv_univ; auto.
+
+    + (* A = U n *)
+      intros Γ B H_A H_B Herase; destruct B; try (simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+      * (* B = Decode *)
+        simpl in Herase. apply erase_decode_inv_univ; auto.
+      * (* B = U n0 *)
+        simpl in Herase. injection Herase. intro. subst. apply TypeRefl. auto.
+
+  (* ----- erase_inj_term_fix ----- *)
+  - destruct u0; intros Γ u1 A0 A1 H_u0 H_u1 Herase.
+    
+    + (* u0 = var_term n *)
+      destruct u1; try (simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+      eapply erase_var_inv; eauto.
+      eapply erase_var_inv; eauto.
+      
+    + (* u0 = Lambda A B u0 *)
+      destruct u1; try(simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+    * (* u1 = Lambda *)
+        simpl in Herase. injection Herase; intros Heq_u Heq_B Heq_A.
+        apply lambda_inv in H_u0. destruct H_u0 as [H_A0 H_u0].
+        apply lambda_inv in H_u1. destruct H_u1 as [H_A1 H_u1].
+        
+        apply wftype_typing_inv in H_u0. destruct H_u0 as [H_u0 Hwf_B0].
+        apply wftype_typing_inv in H_u1. destruct H_u1 as [H_u1 Hwf_B1].
+        
+        apply wftype_hypothesis_inv in Hwf_B0. destruct Hwf_B0 as [Hwf_A0 Hwf_B0].
+        apply wftype_hypothesis_inv in Hwf_B1. destruct Hwf_B1 as [Hwf_A1 Hwf_B1].
+        
+        apply erase_inj_ty_fix with (1:=Hwf_A0) (2:= Hwf_A1) in Heq_A.
+        assert (H_A_eq := Heq_A).
+        assert (H_A_eq2 := Heq_A).
+        
+        apply conv_hypothesis_typing with (1:= H_u0) in Heq_A.
+        apply erase_inj_term_fix with (1:=Heq_A) (2:= H_u1) in Heq_u.
+        
+        apply conv_hypothesis_wftype with (1:= Hwf_B0) in H_A_eq.
+        apply erase_inj_ty_fix with (1:= H_A_eq) (2:=Hwf_B1) in Heq_B.
+        
+        destruct Heq_u as [[Heq_term H_B_eq] | Hlift].
+        -- apply inl. split.
+           ++ 
+              assert (Hu0_u1_t : [Γ,, t |- u0 = u1 : t0]).
+              { eapply conv_hypothesis_term_eq. exact Heq_term. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+              assert (Heq_B_t : [Γ,, t |- t0 = t2]).
+              { eapply conv_hypothesis_type_eq. exact Heq_B. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+              eapply TermConv. instantiate (1:=Prod t t0).
+              ** apply TermLambdaCong.
+                 --- exact Hwf_A0.
+                 --- exact H_A_eq2.
+                 --- exact Heq_B_t.
+                 --- exact Hu0_u1_t.
+              ** apply TypeSym. exact H_A0.
+           ++ 
+              eapply TypeTrans. exact H_A0.
+              eapply TypeTrans. 2: { apply TypeSym. exact H_A1. }
+              assert (Heq_B_t : [Γ,, t |- t0 = t2]).
+              { eapply conv_hypothesis_type_eq. exact Heq_B. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+              apply TypePiCong. exact Hwf_A0. exact H_A_eq2. exact Heq_B_t.
+
+        -- destruct Hlift as [l0' [l1' [k [v0 [v1 [HUl0 [HUl1 [Hlift_u0 [Hlift_u1 Heq_v]]]]]]]]].
+           apply inl. split.
+           ++
+              assert (H_U_eq : [Γ,, t1 |- U l0' = U l1']).
+              { eapply TypeTrans. apply TypeSym. exact HUl0.
+                eapply TypeTrans. exact Heq_B. exact HUl1. }
+              apply UInj in H_U_eq. subst l1'.
+
+              assert (Hu0_u1_t1 : [Γ,, t1 |- u0 = u1 : t0]).
+              { eapply TermTrans. exact Hlift_u0.
+                eapply TermTrans. 
+                - eapply TermConv. instantiate (1:= U l0').
+                  eapply TermLiftingCong. exact Heq_v.
+                  apply typing_defeq_inv in Hlift_u1. destruct Hlift_u1 as [_ [_ Hwf_u1]].
+                  apply lift_inv_plus in Hwf_u1. destruct Hwf_u1 as [? [Hlt [? []]]]. exact l.
+                  auto using TypeSym.
+                - apply TermSym. eapply TermConv. exact Hlift_u1. apply TypeSym. exact Heq_B. }
+
+              assert (Hu0_u1_t : [Γ,, t |- u0 = u1 : t0]).
+              { eapply conv_hypothesis_term_eq. exact Hu0_u1_t1. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+              assert (Heq_B_t : [Γ,, t |- t0 = t2]).
+              { eapply conv_hypothesis_type_eq. exact Heq_B. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+
+              eapply TermConv. instantiate (1:=Prod t t0).
+              ** apply TermLambdaCong.
+                 --- exact Hwf_A0.
+                 --- exact H_A_eq2.
+                 --- exact Heq_B_t.
+                 --- exact Hu0_u1_t.
+              ** apply TypeSym. exact H_A0.
+           ++
+              eapply TypeTrans. exact H_A0.
+              eapply TypeTrans. 2: { apply TypeSym. exact H_A1. }
+              assert (Heq_B_t : [Γ,, t |- t0 = t2]).
+              { eapply conv_hypothesis_type_eq. exact Heq_B. apply TypeSym. exact H_A_eq2. }
+              apply TypePiCong. exact Hwf_A0. exact H_A_eq2. exact Heq_B_t.
+      * (* u1 = cLift *)
+        simpl in Herase.
+        assert (Hbis := H_u0). apply lambda_inv in Hbis; destruct Hbis. apply wfTermConv with (1:=H_u0) in c.
+        apply inl.
+        eapply erase_lambda_inv with (1:= c) (2:= H_u1) in Herase.
+        all: auto. constructor. assert (Hbis := H_u0). apply lambda_inv in Hbis; destruct Hbis.
+        eapply TermConv. instantiate (1:= Prod t t0). all : auto using TypeSym.
+        apply subject_red in Herase.
+        assert (Hbis := H_u1). apply lift_inv_plus in Hbis; destruct Hbis as [? [? [? []]]].
+        apply wfTermConv with (1:= H_u1) in c0. contradict Herase. intros. apply cohesion_prod_univ with (1:= Herase) (2:= c0). auto.
+
+    + (* u0 = App *)
+      eapply erase_app_inv.
+      * exact H_u0.
+      * exact H_u1.
+      * intros. eapply erase_inj_ty_fix; eauto.
+      * intros. eapply erase_inj_ty_fix; eauto.
+      * intros. eapply erase_inj_term_fix; eauto.
+      * intros. eapply erase_inj_term_fix; eauto.
+      * exact Herase.
+
+    + (* u0 = cProd *)
+      eapply erase_cprod_inv.
+      * exact H_u0.
+      * exact H_u1.
+      * intros. eapply erase_inj_ty_fix; eauto.
+      * intros. eapply erase_inj_term_fix; eauto.
+      * intros. eapply erase_inj_term_fix; eauto.
+      * exact Herase.
+
+    + (* u0 = cU *)
+      destruct u1; try(simpl in Herase; contradict Herase; congruence).
+      * simpl in Herase. injection Herase; intro; subst.
+        apply code_univ_inv_bis in H_u0; destruct H_u0.
+        apply code_univ_inv_bis in H_u1; destruct H_u1.
+        apply inr. eexists l0, l2. set (k:=(Nat.min l0 l2)). eexists k, (cU l1 k), (cU l1 k).
+        constructor; auto. constructor; auto. constructor. apply TermSym. eapply TermConv.
+        instantiate (1:= U l0). apply conv_lift_univ_min_comm. apply type_defeq_inv in c. destruct c as [? []]. apply inv_wfcontext_wftype in w. destruct w.
+        auto. auto. lia. auto using TypeSym.
+        constructor. apply TermSym. eapply TermConv. instantiate (1:= U l2).
+        apply conv_lift_univ_min. apply type_defeq_inv in c. destruct c as [? []]. apply inv_wfcontext_wftype in w. destruct w.
+        auto. lia. lia. auto using TypeSym.
+        apply TermRefl. constructor. apply type_defeq_inv in c. destruct c as [? []]. apply inv_wfcontext_wftype in w. destruct w.
+        auto. apply inf_min. auto.  auto.
+      * simpl in Herase. apply inr. eexists l0, l2. apply erase_cuniv_inv; eauto.
+
+    + (* u0 = cLift *)
+      assert (Hbis:= H_u0). apply lift_inv_plus in Hbis.
+      destruct Hbis as [n1 [HeqA0 [Heql [Hlt Htypt]]]].
+      apply erase_inj_term_fix with (1:=Htypt) (2:=H_u1) in Herase. destruct Herase as [[Heq Hty] | Hlift].
+      * symmetry in Heql. rewrite Heql in HeqA0. apply TypeSym in Hty. apply inr.
+        eexists l0, l, l, u0, u0.
+        constructor; auto. constructor; auto. constructor. apply TermRefl. auto.
+        constructor. eapply TermConv. instantiate (1:= U l).
+        eapply TermTrans. instantiate (1:=u0).
+        auto using TermSym. eapply lift_same. auto. auto using TypeSym. apply TermRefl. auto.
+      * destruct Hlift as [l0' [l1' [k [v0 [v1 [HUl0 [HUl1 [Hlift_u0 [Hlift_u1 Heq_v]]]]]]]]].
+        apply inr. 
+        apply UInj in HUl0. symmetry in HUl0. subst l0'.
+        
+        symmetry in Heql. rewrite Heql in HeqA0.
+        eexists l0, l1', k, v0, v1.
+        
+        split. { exact HeqA0. }
+        split. { exact HUl1. }
+        split.
+        -- 
+           eapply TermConv. instantiate (1:= U l0).
+           eapply TermTrans. instantiate (1:= cLift l l0 (cLift k l v0)).
+           ++
+              apply TermLiftingCong. 
+              ** exact Hlift_u0.
+              ** exact Hlt.
+           ++
+              apply TermLiftingCumul.
+              ** apply typing_defeq_inv in Heq_v. destruct Heq_v as [_ [Hwf _]]. exact Hwf.
+              ** apply typing_defeq_inv in Hlift_u0. destruct Hlift_u0 as [_ [_ Hwf_lift]].
+                 apply lift_inv in Hwf_lift. destruct Hwf_lift as [_ [Hkl _]]. exact Hkl.
+              ** exact Hlt.
+           ++ apply TypeSym. exact HeqA0.
+        -- split.
+           ++ exact Hlift_u1.
+           ++ exact Heq_v.
+Qed.
+
+Set Guard Checking.
+
+Lemma erase_inj_ty {Γ A B} : [Γ |- A] -> [Γ |- B] -> (erase_ty A = erase_ty B) -> [Γ |- A = B].
+Proof. intros. eapply erase_inj_ty_fix; eauto. Qed.
+
+Lemma erase_inj_term {u0}:
     forall Γ u1 A0 A1,
     [Γ |- u0 : A0] ->
     [Γ |- u1 : A1] ->
@@ -750,135 +994,8 @@ with erase_inj_term {u0}:
         × [Γ |- A1 = U l1]
         × [Γ |- u0 = cLift k l0 v0 : A0]
         × [Γ |- u1 = cLift k l1 v1 : A1]
-        × [Γ |- v0 = v1 : U k] ). 
-Proof.
-
-(* Types *)
-induction 1. (* Induction on A *)
-- intros;  destruct B. (* A = U n *)
-    all: try (simpl in H0; contradict H0; congruence). (* Eliminate impossible cases *)
-    + apply erase_decode_inv_univ. auto. simpl in H0. auto. 
-    + simpl in H0. inversion H0. auto.
-
-- intros; destruct B. (* A = Prod A1 A2 *)
-    all: try (simpl in H2; contradict H2; congruence).
-    + simpl in H2. inversion H2. apply TypePiCong. auto.
-        ++ apply erase_inj_ty. auto. inversion H1. auto. auto.
-        ++ apply erase_inj_ty. auto. inversion H1. eapply conv_hypothesis_wftype.
-            instantiate (1:= B1). auto. apply erase_inj_ty. auto. auto. auto. auto.
-    + simpl in H2. apply erase_decode_inv_prod. auto. constructor. all: try(auto).
-    
-- intros. destruct B. (* A = Decode n a *)
-    + destruct a.
-        all: try(simpl in H0; contradict H0; congruence).
-        ++ apply TypeSym. apply erase_decode_inv_prod. constructor. all: try(auto).
-        ++ apply TypeSym. apply erase_decode_inv_prod. constructor. all: try(auto).
-    + simpl in H0. apply decode_ty_inv in H. apply erase_inj_term with (1:=t) (2:=H) in H0.
-        destruct H0.  destruct p. apply UInj in c0. rewrite c0. apply TypeDecodeCong. rewrite c0 in c. auto.
-        destruct s as [? [? [projT5 [projT6 [projT7 [? [? [? []]]]]]]]].
-        apply UInj in c; apply UInj in c0. symmetry in c; rewrite c in c1. symmetry in c0; rewrite c0 in c2. eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode n (cLift projT5 n projT6)).
-            apply TypeDecodeCong. auto. eapply TypeTrans. instantiate (1:=Decode l (cLift projT5 l projT7)).
-            eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode projT5 projT6). apply TypeSym; apply TypeDecodeLiftConv. 
-            ++ apply typing_defeq_inv in c1. destruct c1 as [? [? ]]. apply lift_inv in t2. destruct t2 as [? [? ]]. auto. 
-            ++ apply typing_defeq_inv in c1. destruct c1 as [? [? ]]. apply lift_inv in t2. destruct t2 as [? [? ]]. auto.
-            ++ eapply TypeTrans. instantiate (1:= Decode projT5 projT7). apply TypeDecodeCong. auto. apply TypeDecodeLiftConv.   
-                apply typing_defeq_inv in c2. destruct c2 as [? [? ]]. apply lift_inv in t2. destruct t2 as [? [? ]]. auto. 
-                apply typing_defeq_inv in c2. destruct c2 as [? [? ]]. apply lift_inv in t2. destruct t2 as [? [? ]]. auto.
-            ++ apply TypeDecodeCong. apply TermSym. auto. 
-
-    + simpl in H0. apply TypeSym. apply erase_decode_inv_univ. apply wfTypeDecode. auto. auto.
-    
-(* Terms *)
-- induction u0.
-
-    (* u0 = var_term n *)
-    + intros. destruct u1. apply erase_var_inv. all: auto.
-    
-    (* u0 = Lambda *)
-    + intros. destruct u1.
-        all: try(simpl in H1; contradict H1; congruence).
-        ++ simpl in H1. inversion H1. apply lambda_inv in H. destruct H. apply lambda_inv in H0. destruct H0.
-            apply wftype_typing_inv in  t3; destruct t3. apply wftype_typing_inv in t4; destruct t4.
-            apply wftype_hypothesis_inv in w; destruct w. apply wftype_hypothesis_inv in w0; destruct w0.  
-            apply erase_inj_ty with (1:=w) (2:= w0) in H3. assert (H' := H3). apply conv_hypothesis_typing with (1:= t3) in H3.
-            apply IHu0 with (1:=H3) (2:= t4) in H5. destruct H5.
-            assert (H := H'). apply conv_hypothesis_wftype with (1:= w1) in H'. apply erase_inj_ty with (1:= H') (2:=w2) in H4. destruct p.
-                +++ constructor. 
-                    constructor. eapply TermConv. instantiate (1:=Prod t t0). eapply TermLambdaCong. auto. auto.
-                    eapply conv_hypothesis_type_eq. instantiate (1:= t1). auto. auto using TypeSym.
-                    eapply conv_hypothesis_term_eq. instantiate (1:= t1). auto. apply TypeSym; auto.
-                    auto using TypeSym. apply TypeTrans with (1:= c). apply TypeSym. apply TypeTrans with (1:=c0).
-                    constructor. auto. auto using TypeSym. auto using TypeSym.
-                +++ destruct s as [projT3 [projT4 [projT5 [projT6 [projT7 [ ? [? [ ? []]]]]]]]]. apply inl. 
-                    assert (H := H'). apply conv_hypothesis_wftype with (1:= w1) in H'. apply erase_inj_ty with (1:= H') (2:=w2) in H4.
-                    constructor. eapply TermConv. instantiate (1:=Prod t t0). eapply TermLambdaCong. auto. auto. 
-                    eapply conv_hypothesis_type_eq. instantiate (1:= t1). auto. auto using TypeSym.
-                    eapply TermTrans. instantiate (1:= cLift projT5 projT3 projT6). eapply conv_hypothesis_term_eq. instantiate (1:= t1). auto. auto using TypeSym.
-                    eapply TermTrans. instantiate (1:= cLift projT5 projT4 projT7). eapply TermConv. instantiate (1:= U projT3).
-                    apply TypeTrans with (1:=H4) in c2. apply TypeSym in c2. apply TypeTrans with (1:= c2) in c1. apply UInj in c1.
-                    rewrite c1. apply TermLiftingCong. eapply conv_hypothesis_term_eq. instantiate (1:=t1). auto. auto using TypeSym.
-                    apply typing_defeq_inv in c3. destruct c3 as [? []]. apply TypeSym in c2. eapply wfTermConv with (1:= t6) in c2. apply lift_inv in c2.
-                    destruct c2 as [? []]. all: auto using TypeSym. eapply conv_hypothesis_type_eq. instantiate (1:= t1). all: auto using TypeSym.
-                    eapply conv_hypothesis_term_eq. instantiate (1:= t1). apply TermSym. apply TermConv with (1:= c4). all: auto using TypeSym.
-                    eapply TypeTrans. instantiate (1:= Prod t t0). auto. apply TypeSym. eapply TypeTrans. instantiate (1:= Prod t1 t2). auto.
-                    apply TypePiCong. all: auto using TypeSym.
-                    (* Utiliser simplify_induction pour simplifier la preuve ?*)
-
-        ++ simpl in H1. assert (Hbis := H). apply lambda_inv in Hbis; destruct Hbis. apply wfTermConv with (1:=H) in c.
-            apply inl. eapply erase_lambda_inv with (1:= c) (2:= H0) in H1.
-            all: auto. constructor. assert (Hbis := H). apply lambda_inv in Hbis; destruct Hbis.
-            eapply TermConv. instantiate (1:= Prod t t0). all : auto using TypeSym.
-            apply subject_red in H1. assert (Hbis := H0). apply lift_inv_plus in H0; destruct H0 as [? [? [? []]]].
-            apply wfTermConv with (1:= Hbis) in c0. contradict H1. intros. apply cohesion_prod_univ with (1:= H1) (2:= c0). auto.
-
-    (* u0 = App *)
-    + intros. destruct u1. apply erase_app_inv. all:auto. 
-    
-    (* u0 = cProd *)
-    + intros. destruct u1. apply erase_cprod_inv. all: auto.
-
-    (* u0 = cU *)
-    + intros. destruct u1. 
-        all: try(simpl in H1; contradict H1; congruence).
-        ++  simpl in H1. inversion H1. assert (Hbis:=H). apply code_univ_inv_bis in Hbis. destruct Hbis.
-        assert (H0bis:=H0). apply code_univ_inv_bis in H0bis. destruct H0bis.
-        apply inr. eexists l0. eexists l2. set (k:=(Nat.min l0 l2)). eexists k. eexists (cU l k). eexists (cU l k).
-        constructor. auto. constructor. auto. constructor. apply TermSym. eapply TermConv. instantiate (1:= U l0).
-        rewrite H3. apply conv_lift_univ_min_comm. apply inv_wfcontext_typing in H. destruct H. auto. auto. lia. auto using TypeSym.
-
-        constructor.  apply TermSym. eapply TermConv. instantiate (1:= U l2).
-        rewrite H3. apply conv_lift_univ_min. apply inv_wfcontext_typing in H. destruct H. auto. lia. lia. auto using TypeSym.
-        apply TermRefl. constructor. apply inv_wfcontext_typing in H. destruct H. auto.
-        apply inf_min. auto. rewrite H3; auto.
-
-        ++ simpl in H1. apply inr. eexists l0; eexists l2. apply erase_cuniv_inv.
-            auto. auto. auto.
-    
-    (* u0 = cLift *)
-    + intros. assert (Hbis:= H). apply lift_inv_plus in Hbis. destruct Hbis as [? [? [? []]]].
-        apply IHu0 with (1:=t) (2:=H0) in H1. destruct H1.
-        ++ destruct p. symmetry in e. rewrite e in c. apply TypeSym in c1. apply inr.
-            eexists l0. eexists l. eexists l. eexists u0. eexists u0.
-            constructor; auto.
-            constructor; auto.
-            constructor. apply TermRefl. auto.
-            constructor. eapply TermConv. instantiate (1:= U l). eapply TermTrans. instantiate (1:=u0).
-            auto using TermSym. eapply lift_same. auto.  auto using TypeSym. apply TermRefl. auto.
-     
-        ++ destruct s as [projT4 [projT5 [projT6 [projT7 [projT8 [? [? [? []]]]]]]]]. apply inr. apply UInj in c0. symmetry in e; rewrite e in c.
-            eexists l0. eexists projT5. eexists projT6. eexists projT7. eexists projT8.
-            constructor. auto.
-            constructor. auto.
-            constructor. assert (l1bis:=l1). apply TermLiftingCong with (1:= c2) in l1bis.
-            eapply TermConv. instantiate (1:= U l0).
-            eapply TermTrans. instantiate (1:= cLift l l0 (cLift projT6 projT4 projT7)). 
-            auto. rewrite c0. apply TermLiftingCumul. apply typing_defeq_inv in c4. destruct c4 as [? []].
-            auto. apply typing_defeq_inv in c2. destruct c2 as [? []]. apply lift_inv_plus in t1. destruct t1 as [? [? [? []]]].
-            auto. rewrite c0 in l1. auto. auto using TypeSym.
-            constructor. auto.
-            auto.
-
-Admitted. (* TODO : Decreasing argument *)
+        × [Γ |- v0 = v1 : U k] ).
+Proof. intros. eapply erase_inj_term_fix; eauto. Qed. 
 
 Lemma erase_inj_term_plus {u0}:
     forall Γ u1 A0 A1,
